\[P(x)=\sum_{k=0}^{\infty}\frac{k*2^k}{k^2+1}(x-1)^k = \sum_{k=0}^{\infty}a_n(x-1)^k\]
Quotientenkriterium
\begin{align*}
\lim\limits_{n \rightarrow \infty}|\frac{a_{n+1}(x-1)^{k+1}}{a_n(x-1)^k}|&= 
\lim\limits_{n \rightarrow \infty}|\frac{a_{n+1}}{a_n}(x-1)|\\
&=|x-1|\lim\limits_{n \rightarrow \infty}|\frac{a_{n+1}}{a_n}|\leq q < 1\text{, }q\in(0,1)\\
&=|x-1|\lim\limits_{n \rightarrow \infty}|\frac{(n+1)*2^{n+1}*(k^2+1)}{((k+1)^2+1)*k*2^k}|\leq q < 1\\
&=2|x-1|\lim\limits_{n \rightarrow \infty}|\frac{1+\frac{1}{n}+\frac{1}{n^2}+\frac{1}{n^3}}{1+\frac{2}{n}+\frac{2}{n^2}}|\\
&=2|x-1|\leq q < 1\\
&=|x-1|\leq \frac{q}{2} < \frac{1}{2}\\
\end{align*}
Für $x \geq 1$:
\[x-1\leq\frac{1}{2}q\Leftrightarrowx\leq\frac{3}{2}q\]
Für $x \leq 1$:
\[-x+1\leq\frac{1}{2}q\Leftrightarrowx\leq\frac{3}{2}q\]
$\Rightarrow \text{ für }x \in (\frac{1}{2},\frac{3}{2})$ konvergiert $P(x)$ absolut
Randbetrachtung für $x=\frac{1}{2}$:
\begin{align*}
P(\frac{1}{2}&=\sum_{k=0}^{\infty}\frac{k*2^k}{k^2+1}(\frac{1}{2}^k))\\
&=0+\sum_{k=1}^{\infty}\frac{k*2^k}{k^2+1}(\frac{1}{2}^k))\\
\text{Minorantenkrit. sei }c_n=\frac{1}{2n}&\\
a_k=\frac{k}{k^2+1}&=\frac{1}{k+\frac{1}{k}}\geq\frac{1}{2k}=c_k \text{ für alle } n \in \N,k\geq 1\\
\sum_{k=1}^{\infty}c_k=\sum_{k=1}^{\infty}\frac{1}{2k}=\frac{1}{2}\sum_{k=1}^{\infty}\frac{1}{k}\\
\end{align*}
$\rightarrow \sum_{k=1}^{\infty}c_k$  divergiert\\
Randbetrachtung für $x=\frac{3}{2}$:
\begin{align*}
P(\frac{3}{2}&=\sum_{k=0}^{\infty}\frac{k*2^k}{k^2+1}(\frac{3}{2}^k))\\
&=0+\sum_{k=1}^{\infty}\frac{k*2^k}{k^2+1}(\frac{3}{2}^k))\\
&=\sum_{k=1}^{\infty}\frac{k*3^k}{k^2+1}
&=\sum_{k=1}^{\infty}a_k
\end{align*}
Zu Zeigen: $a_k$ ist keine Nullfolge\\
Behauptung: $3^k>2^k$ für alle $k \in \N,k\geq1$\\
Induktionsanfang: $3^= 3 > 2*1=2 \rightarrow$ Behauptung gilt für $k=1$\\
Induktionsvoraussetzung: Behauptung gilt für beliebiges aber festes $k \in \N, k \geq 1$\\
Induktionsschritt: $3^{k+1}=3*3^k > 3*2^k > 2n+2$ für alle $k \in \N, k\geq 1 $\\
$\Leftrightarrow 3^{k+1}>2(k+1) \Rightarrow Behauptung$\\
$\Rightarrow c_n$ ist keine Nullfolge\\
$\Rightarrow a_n = \frac{k*3^k}{k+1} > c_n$ für alle $k \in \N, k\geq 1 $ ist keine Nullfolge\\
$\sum_{k=1}^{\infty}a_n$ divergiert $\Rightarrow P(\frac{3}{2})$ divergiert\\
Somit konvergiert $P(x)$ für $x \in(\frac{1}{2},\frac{3}{2})$ absolut und für $x\in\R \ (\frac{1}{2}, \frac{3}{2})$ divigiert $P(x)$